{"response_code":0,
"results":[
{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Konsep perencanaan dan struktur pengoperasian dasar dari suatu sistem komputer disebut?",
"correct_answer":"Arsitektur Komputer",
"incorrect_answers":["Organisasi Komputer",
"Sistem Komputer",
"Aplikasi Komputer"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Bagian yang terhubung dengan komponen pelaksanaan dan inter koneksi antar komponen penyusun sistem komputer dalam melaksanakan aspek arsitekturnya disebut?",
"correct_answer":"Organisasi Komputer",
"incorrect_answers":["Dasar Komputer",
"Sistem Komputer",
"Aplikasi Komputer"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Dibawah ini yang tidak termasuk contoh aspek organisasi adalah",
"correct_answer":"Mekanisme Input",
"incorrect_answers":["Teknologi Komputer",
"Teknologi Memori",
"Perangkat Antarmuka"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Dibawah ini yang tidak termasuk 3 subkategoripada Arsitektur Komputer adalah",
"correct_answer":"Perangkat Antar Komputer",
"incorrect_answers":["Set Instruksi",
"ISA",
"Arsitektur Mikro dari ISA"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Dibawah ini yang tidak termasuk dalam contoh dari arsitektur komputer adalah",
"correct_answer":"Register",
"incorrect_answers":["Mekanisme I / O",
"Set Instruksi",
"Teknik pengalamatan"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Dibawah ini yang merupakan struktur utama di dalam sebuah komputer adalah",
"correct_answer":"Network",
"incorrect_answers":["CPU",
"Memori",
"Perangkat Input"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Yang berfungsi untuk membentuk fungsi pengolahan data komputer adalah",
"correct_answer":"Arithmetic Logic Unit",
"incorrect_answers":["Register",
"Program Control Unit",
"CPU"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Sistem koneksi dari BUS yang menghitung komponen inter CPU yaitu",
"correct_answer":"ALU",
"incorrect_answers":["RAM",
"OR",
"AND"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Dibawah ini yang tidak termasuk jenis RAM adalah",
"correct_answer":"SERAM",
"incorrect_answers":["DDR",
"SDRAM",
"DRAM"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Alat yang digunakan untuk memasukkan perintah ke dalam komputer dengan cara menggesernya adalah",
"correct_answer":"Mouse",
"incorrect_answers":["Keyboard",
"Monitor",
"Speaker"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Tujuan pokok dari sistem komputer adalah",
"correct_answer":"Mengolah data untuk menghasilkan informasi",
"incorrect_answers":["Mengolah Performa",
"Memberikan Informasi",
"Memasukkan Data"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Peralatan di sistem komputer yang secara fisik terlihat dan dapat dijamah adalah",
"correct_answer":"Hardware",
"incorrect_answers":["Software",
"Brainware",
"Output"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Program yang berisi perintah-perintah untuk melakukan pengolahan data adalah",
"correct_answer":"Software",
"incorrect_answers":["Hardware",
"Brainware",
"Output"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Manusia yang terlibat dalam mengoperasikan serta mengatur sistem komputer adalah definisi dari",
"correct_answer":"Brainware",
"incorrect_answers":["Software",
"Hardware",
"Input"]},

{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Dibawah ini yang tidak termasuk dari sistem aplikasi adalah",
"correct_answer":"Windows XP",
"incorrect_answers":["Winamp",
"MS Office",
"Proteus"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Penemu dari Arsitektur Von Noumann adalah",
"correct_answer":"John Von Neumann",
"incorrect_answers":["Charles Babage",
"Larry Page",
"Tim Bernes Lee"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Arsitektur mesin komputer Von Neumann diciptakan pada tahun",
"correct_answer":"1940",
"incorrect_answers":["1910",
"1920",
"1930"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Berikut ini yang termasuk kedalam bagian utama dari Arsitektur Non Neumann adalah",
"correct_answer":["Arithmetic Logic Unit",
"incorrect_answers":"RAM",
"PCI",
"Processor"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Dalam pembuatan mesin komputer John Van Neuman dibantu oleh",
"correct_answer":"HH. GoldStine dan W Binks ",
"incorrect_answers":["A.W Binks dan Thomas A",
"HH. Goldstine dan Albert Eistein",
"James Watt dan Albert E"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Jhon Von Neuman sebenarnya adalah seorang?",
"correct_answer":"Ahli Matematika",
"incorrect_answers":["Ilmuan Fisika",
"Dokter",
"Ilmuan Kimia"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"ENIAC di rancang pada tahun",
"correct_answer":"1946",
"incorrect_answers":"1928",
"1950",
"1945"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Komputer IBM 7094 diluncurkan pada tahun",
"correct_answer":"1962",
"incorrect_answers":["1960",
"1970",
"1975"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Dibawah ini adalah kecepatan generasi pertama (1946-1957) adalah",
"correct_answer":"40.000 / detik",
"incorrect_answers":["100.000 / detik",
"120.000 / detik",
"50.000 / detik"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Negara yang mempelopori perkembangan komputer pada generasi ke lima adalah",
"correct_answer":"Jepang",
"incorrect_answers":["China",
"Indonesia",
"Amerika Serikat"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Dibawah ini yang tidak termasuk karakteristik komputer adalah",
"correct_answer":"Perkembangan Generasi",
"incorrect_answers":["Set Instruksi mirip / identik",
"Kecepatan yang meningkat",
"Ukuran memori yang lebih besar"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Berikut adalah perbedaan contoh antara Organisasi Komputer dengan Arsitektur Komputer",
"correct_answer":"OK = Hardware dan AK = I/O",
"incorrect_answers":["OK = Sinyal kontrol dan AK = Teknologi memori",
"OK = Hardware dan AK = Teknologi memori",
"OK = Sistem memori dan AK = Teknologi memori"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Berikut yang bukan dari stuktur utama CPU",
"correct_answer":"Memori",
"incorrect_answers":["REGISTER",
"Atithmetic and logic unit (ALU)",
"Control Unit"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Pembuatan computer tak luput dari fungsinya, berikut merupakan fungsi computer,kecuali",
"correct_answer":"Operasi pengalaman data",
"incorrect_answers":["Operasi Penyimpanan data",
"Operasi pemindahan data",
"Operasi pengolahan data"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Konsep tritunggal dalam operasi computer,kecuali",
"correct_answer":"Stored",
"incorrect_answers":["Hardware",
"Software",
"Brainware"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Struktur mesin Von Neuman mempunyai subsisterm hardware antara lain",
"correct_answer":"CPU,Memori Utama,dan I/O",
"incorrect_answers":["CPU,Memori Utama,dan Hardware",
"CPU,Memori Utama,dan Brainware",
"CPU,Memori Utama,dan Software"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Ada berapa banyak generasi dalam sejarah computer hingga saat ini?",
"correct_answer":"5",
"incorrect_answers":["7",
"3",
"4"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Pada computer generasi pertama apa fungsi tabung hampa udara?",
"correct_answer":"Penguat sinyal",
"incorrect_answers":["Penghasil listrik",
"Sebagai stabilizer",
"Sebagai tempat memori"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Fungsi transistor pada computer generasi kedua",
"correct_answer":"Penguat sinyal",
"incorrect_answers":["Pelindung",
"Penghasil Panas",
"Penghasil Listrik"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"Awal dari konsep 0 dan 1 dalam system bilangan biner pada computer dimulai sejak adanya",
"correct_answer":"Cincin Magnetic",
"incorrect_answers":["CPU",
"RAM",
"Memori"]},


{"category":"General Knowledge",
"type":"multiple",
"difficulty":"easy",
"question":"PDC 808 yang memiliki 4 KB(kilo byte) …. dan 8 bit …",
"correct_answer":"Memory dan core",
"incorrect_answers":["Software dan magnetic",
"Controler dan chip",
"OS dan hardware"]}]};